Enzo Mazak語重心長勸戒：我看到連登一片混亂；你哋原佔上風，但正因焦躁而失去優勢啊，手足

連登不嬲多五毛

做乜?

Push

Agreed
連登越搞越混亂

但佢講嘅混亂係啲乜呀，手足太勇武？

獨立呢個topic本身就冇絕對對錯
手足叫獨立都係因為佢地睇唔到希望
覺得好難先贏到
一日最撚衰都係英國
當年出賣香港人

耐性！

coz there are too many 50cents

唔通wait lee lo mo 咩
wait more wait we die la
u have democracy u ofcoz can bullshit
but we dying ar
we not marvel characters ar
have 手足 fall from shopping mall ar
dun play la sor9

佢係較左翼但我認為唔係講哩樣
似係話太易俾人帶風向
要better level of logic去判斷
最終做任何事既決定都係抗爭者

唔好打稻草人啦, 今日直到打仗開始都好正常
btw 通處夠疆就自已打編文, 說唔說服到人, 而唔是做權威人格

混亂係指咩先?

如果係講緊獨立同五大訴求，其實對外同淺黃用返五大訴求，對內用同核心用返獨立咪得囉

pay lee lo mo tience
u pay urself

chin wan咁出名

我估混亂係講屌黎屌去
你又屌熱狗 佢又屌返你左膠
同埋假新聞又唔fc左先

佢都講明自己係nobody啊
事實佢都冇乜權威可言

再講一篇文字有冇道理
邊個講毫無關係

通處又嚟，快啲話香港獨立無可能啦，等你呢句

講真連登太多五毛識得睇準時機一有突發事就洶湧而出，有啲手足真係唔多唔少都會因為情況被波動好易俾佢地帶到風向

D logic 打到亂哂....

熱普城轉哂場玩Twitter
因為香港戰線輸咗8成反唔到cup

Yes
其實只係數十隻account
已經拉亂左風向

班狗拎咁多電話
連仔又唔做野

我一直好好奇佢到底係咩人。個鬼佬身份明顯係假嘅，佢應該係識中文嘅人黎。係手足扮鬼佬嘅文宣acc?

我地有講過反五大訴求咩？
可唔可以因為好能慶之流污名化
依家班獨派就是差be gentle
只不過你地威權人格當曬佢地是鬼
成隻癩狗周圍屌同路人...........

有時好困擾
D logic 亂到我解唔通

咪當國際係白痴仔
你嗌口號一定有人知

Yes

太多五毛
大家獨立思考
好似好易 但大家好多時衝動 火遮眼 看不到

識玩咗
識得自己屈毛、扮捉毛先
例如上面件咩分化五毛

可以點
我地盡量搜萬證據幫連仔ban人

好似匯豐咁，五毛係係未有實質證據時就開始鼓吹人裝修，好彩禁停咗到有理據出賣手足先郁手，成件事都情有可原得多

唔關你事
係Wan Chin 條line 加埋熱狗
成個論述根本CLS

五大訴求同香港獨立，根本唔係二元對立嘅關係

而係有雞先定蛋先嘅關係。

如果達成五大訴求，香港應該已攞返頗大嘅自治權，即係變相獨立。

如果無啦啦香港獨立，而且揸旗嘅係正常人，咁五大訴求自然會達成。

中共倒台

唔係循序漸進，而係最大公約數
獨派默契下既節衷
如果冇五大訴求呢個公約數
根本撐唔到而家

btw 你班獨派唔好成隻癲狗咁周圍屌人, 比人捉痛腳啦

冇話過唔想獨立
問題係透過咩途徑去獨立
繼續堅持五大訴求就係以家唯一既方法
打開口牌嗌港獨口號只係推晒所以落火海

唔好睇少而家啲五毛，而家升晒級，講到似層層，可能加咗價

成個post冇人講過咩五大訴求、獨派
你自己心中有鬼無限FF就算啦

無既 盡做

What is the most efficient way to defeat the motherfucking popo terrorists

另一個角度睇 其實係人都understand我地想獨立
但佢地係想一步步來

但問題係 我地已經死左太多兄弟姊妹

你唔好覆佢啦, 起一起底

係咪指帶風向, 打飛機或者係立場之爭既問題。

我雖然一直認為連登應該行動策略討論既地方, 但討論效率同熱度係有關係, 運動一平靜左少少就會有好多牛鬼蛇神走出黎係好正常。

不過依排確實無咩點樣深化抗爭行動既討論

其實係幾十隻account

因為連登已經被滲透
依家5毛個數量同14年時既舊登差唔多
仲要比以前高級

黑警基金收捐款冇事+星火有事=連登仔話唔撚公平；劇透復仇者bam+劇透葉問冇事=連登仔問有咩問題

鞭屍

推

連登仔唔識英文？
佢係叫我哋唔好人話咩就係咩

你都識講係雞先定蛋先既問題
咁做咩要無啦啦係呢個時候嗌港獨口號先
明知嗌完係弊多於利

唉 唔知
其實好難分
有班真五毛如好能慶 有D只係不同意見
要傾落先到

會員 追撃五毛專員(現好能慶) 明顯五毛 要求嚴正處理

新果啲真係收得幾好，但老牌果堆好似完全唔識進化，一俾人捉到就屈毛講事實死兜爛兜轉移視線

Yes
果個account 好鬼

連登d 活動鳩黎

隨便

yes
好困擾
分唔到 不同意見同五毛

依家有進步, 唔會當曬我地是鬼
我地100%支持五大訴求, 因為都是要中共倒台

但是

分化po多

老牌果d直接完全封鎖就得
有d難分真與假嘅我就普通block住先

兜咁大個圈插五毛

感覺連登既氣氛要多返些少理性討論野而唔係情感發洩或者打飛機 post

聽日到底點搞都仲未有個 post 可以上到熱門

因為有人唔容許一絲討論空間

佢未必係 似不同意見多過五毛

五毛主要係類似品蒽果招加速主義

Yes
所以好難打

左膠英唔代表我哋
不過都係靜靜雞啦 口號真係唔可以亂嗌
政治就係玩呢啲

講真肥佬黎我唔知佢想點，我當佢豬隊友咁睇，次次講完野都俾五毛有位入嘅，真係出少句聲

其實左翼冇問題，左翼≠左膠

佢可被說服
五毛會企得好硬
Propaganda etc

係
而且討論真係愈黎愈無質素
6、7月個陣個個一齊諗有咩行動可以施加壓力
宜家係咁打鬼
批判其他人
泛民鬧熱狗
熱狗鬧獨派
冷氣同前線互屌
無眼睇
根本5毛係無咩立場
我地唔洗下下估佢地想點
佢地唯一目的係制造分歧
佢地可以隨時扮支持泛民/熱狗/獨派/和理非/勇武

要保持討論質素
針對論點而唔係立場背景
先可以破到5毛

你唔講班大學生同民主派係度9叫民主回歸？
鐵娘子係北京仆低咗就俾報紙笑佢仆街
佢黎香港，一落機就俾人屌，話唔要被英國殖民統治
我係英國政府就唔撚想理班大中華膠

你依家咪討論緊
你出post有人阻到你？
定係列舉唔好叫港獨既理由 都唔得？

我無借D屌好能慶

個五文字我一早block左...

問題個重心, 是外國人唔知道本地泛民點樣用誅心論去扼殺任何討論。

個LOGIC是: 獨派支持5大訴求, 明面+國際上都會幫手叫埋一份, 但是有人唔準有一絲獨立願景 我地唔會搶你風頭, 但是比條生路嚟

論辯本身其實有必要
會令你梳理番個logic

應該係話大家太急
太想早d完件事
但係其實老實講
要贏無番357年都未必成功
真係要有長期戰嘅心理準備

慢慢其實大家分到 邊D故意分化 邊D不同意見

根本冇人獨立，政府想轉移焦點會獨立咋嘛

聽到話要獨立 佢覺得太心急

非吹風 只有呢樣可以講得上佢話的 無耐性

佢話自由不會係六個月或六年就有

生不逢时

我覺得佢話唔好心急依句野講得幾岩
場仗有排打
講真都唔會下年就立即有成果，大家要準備長期作戰
要好好諗下點長期作戰
真心一直不停出，身心都會有點頂唔順

其實要討論成個range 好大
品葸有d buy 姨學

push

似係講港獨

依個最後其實都係劣幣驅逐良幣既問題, 無咩有咁上下質素既會員推返個討論氣氛上黎, 班活躍度高既五毛咪主導左連登氣氛

唔睇連登咪得
無大台啊

Yes 同埋我地要搜集五毛證據
幫連仔ban人

叫獨立非只有手足

中共都想你咁做 然後一舉毁滅

咁是唔是我地可以代表曬所有人 不嬲都知架啦

好多五毛同風向撚

你睇下我d post 先la....

Impatience

問題係連仔肯禁個ban未啫

我覺得個keyword 係impatience

Yes
要令更多人上連登

真.....

Sigh :(

只有呢樣野係可以連到去無耐性

佢都無話獨立係錯 但太心急

越來越多...

遲終出面有班人識既野比較少
會比人帶風向跟著嗌

如果中國有國安部 佢又要滲透控制香港人 你估佢去邊？

可以係
但我覺得分化都係
佢指唔同人名應該係屌緊派系鬥爭

好撚離地

無啦啦獨立+正常人揸旗係咩assumption黎
點解可以跳過晒中間所有step直接去結果

而事實上根本依家所有獨立既論述都冇足夠supporting
冇時間表 冇行動方針 冇藍圖 簡單講係乜野都冇
同7月想做臨立會一樣除左口號就乜都冇
即係一路叫口號同維持依家既抗爭方式然後就希望聽日可以即刻獨立到
會唔會太神奇

我諗10000個account 已經夠拉散

OKAY

當年班精英大中華膠係有考慮過拎獨立上談判檯
但係支那同英國唔侵香港人玩
民主回歸其實同沈旭暉復國主義一樣係反正都要比人強姦不如舒服啲

乜野叫做‘唔俾一絲願景’？‘唔俾討論’？
有人阻到？
依家集會除咗民陣有邊啲係飯民搞？
有人理佢哋政治立場？

提出反對意見，你唔理不論是否成立，一律標籤做’迫害‘嚟詭辯

你自己講過咩記唔記得
又算唔算係唔準獨立有願景？

太多5毛風向撚

邊撚個 唔講以為Elon Musk

所以我唔話佢膠

日撚日都核彈/春袋/再唔xx就輸 係人都覺得混亂啦

呢度係傾全國之力控制地方

Mess好正常 係學習

有人吹港獨 其他人先識諗 對住專制政權 無軍力無外援 點可能獨

真理越辯越明 呢d其實係必要成長

唔使理肥佬黎啦
講啲嘢離地到
永續抗爭班人嚟

我唔認同講港獨既係鬼係五毛
只會覺得你地政治觸覺比較低

幫手開post煞停下好過
班友日日開幾十個post吹風叫人嗌港獨

佢好早就好撚撐香港人

點混亂又講唔出
一下就拉晒所有人入嚟

幾叻啊

最大鑊真係有靚仔受
最大問題係真係會減低中老年人既支持

同感

當時我都會咁諗靜靜雞, 是唔是好呢？
但是靜靜雞就真是靜靜雞, 到最近獨立民調一棒打醒我,
原來有咁多人真是唔想獨 或者唔知道點解想獨

政治觸覺真係好差
以為搞革命真係轉句口號嗌就得

其實我最近已經諗緊出個和解POST 叫大家唔好忘記五大訴求

唔覺佢地高級，好多伎倆都係好易發現
只係佢地夠人多 可以全職上連登，要破壞討論生態根本易過借火
普通user有正常生活點同佢地泥漿摔角

廠長

我覺得佢係指大家大心急冇計劃
要free HK必先要打倒邪惡軸心
而要打倒邪惡軸心係一件困難而漫長既事
冇計劃冇目標就係而家既連登
只係著重眼前一時既復仇勝利
而冇諗跟住下一步係點
要點先可以打倒邪惡軸心

Yes 真心要be patience

望下今晚出面d po就明

未搞清楚就裝修滙豐
因為一個劉亦菲就搞adidas
藍絲斬人第一時間話要燒食店
五大訴求影都未見就叫獨立

依家好明顯我地咩靈活性同獨立思考冇哂
全部行動冇共識都照做,做完冇文宣善後
連登五毛不斷捧勇武捧獨派襟低一切異見聲音阻止討論

屌我失敗撚都咁話,我地依家係走緊下坡
而對家識玩咗,鄧曱甴靜靜雞做緊好多野翻盤

竟然有人記得

我地要令更多人Register 連登
溝淡五毛

未必 投咗唔獨立既人都可能係同你一樣諗法
想做個畫面比人哋睇 等五大訴求更加合理化
而且你都識講 中共唔倒台呢啲嘢都係虛構
咁樣拎個民調出嚟根本唔實際

利申：支持香港奪回主權

Yes
個風向好亂

正常人有獨立思考都唔會亂睇連登既野當真啦
咁多三毛

搞唔掂就破壞佢咁解

不過我到而家都唔明呢個post 係講乜

你劈頭第一句就開佢個朵
有冇些少諷刺?

其實似228前台灣 當時比日本統治五十年 急於投國民黨懷抱 因為覺得同文同種

呢個心態 同當時香港精英好似

個人覺得香港獨立嘅口號唔應該依家嗌住
連登最近講港獨嘅post係咁浮上黎 但平時d行動post或者中共唔想你接收到嘅資訊嘅post就成日沉 點解呢？
中共搞滲透同資訊操控係老手 我覺得要留意下呢個問題
中共一直想標籤呢場運動係搞港獨 咁點解仲要順住佢嘅意思行？
個入認為應該對準返五大訴求會比較好

港獨問題唔係認唔認同既問題, 而係依有班人不論有意無意都令港獨訴求出現係媒體大眾面前曝光並且有壓倒現有五大訴求既傾向

而咁樣做會令到其他人不論本地人甚至外國支持我地既人認為依個運動試圖由民主人權運動轉型做獨立運動, 而咁樣做會有可能令依家有既國際支持一鋪清袋, 更加令國際對中國對運動打壓漠視。

更加唔使講其他打主民主人權自由旗號拉支持, 並想推人權法既國際手足難做

簡單咁講就係, 港獨派沈唔住氣, 想要曝光但無大局觀, 明明早兩個月討論左咁耐。

Enzo Mazak乜水
Not about listening to someone
應該係想指派系鬥爭

政治邊有一日嘅事
人愈多就愈容易分散
你要咁集中嘅咪好似某政權咁囉
一定係要經過討論架啦
而討論就一定要有步驟
更唔係一堆空談就可以討論到
所以言論上要剿滅於未燃，就一定係愈早愈好

咁喺呢個前題上
「混亂」又有咩問題

茫茫圍城的顛簸
層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺

裝唔裝修匯豐其實就冇咩所講
反正都係裝修 是但一間都係咁
但打開口牌嗌港獨呢個風向真係好唔掂
雖則今日都冇乜聽人講到
但有一小部分人嗌已經吸引左傳媒報道

五大訴求係共識
港獨需要建立論述

不過大家共識都係有五大訴求
無論淺黃定係獨派都係一樣

Push 推

聞說尖咀有人叫

依家係有人故意拉亂個風向

強制logout咁簡單都唔做

6年 ? 個個月搞兩個禮拜大野，我驚香港啲中資2年都捱唔到

我比連仔force logout 左幾次

多謝分化撚同休息撚助攻

你起個大台趕走勇武獨派囉，或者組隊糾察去阻人亂裝修都得架

根本唔係派別問題
係大家討論無質素嘅問題

台灣個定位其實好尷尬
老蔣其實想收返香港多過台灣，但美國堅持塞台灣比佢
嗰陣推動台灣獨立運動嘅仲要係中共地下黨推動所謂嘅"台人治台"
某程度上投奔國民黨係幫左台灣

個個似係自high or 吹風
我成晚淨係聽到有人嗌左一次 仲要得幾條友應
似想吹風叫人嗌港獨 標籤唔嗌既係異類

似講唔同派別互屌多d，同埋講幾句就開火，比人帶風向個d
大家記得保持理性同個人判斷，兼聽則明偏聽則暗
as a nobody，想講多句，香港獨立，唯一出路

Agree
呢個post 稍為好D

Malcom X同曼徳拉其實係黠架?

派別互屌係好煩

nice

屌票呢樣政治陋習真係飯民到獨派都一樣
永遠都係屌人唔支持而唔係推動人去支持

裝匯豐我覺得錯
因為其實連個責任係唔係佢度都未firm
而且咁樣不斷拉闊戰線對我地好不利

要好好正視下點解係連登越極端嘅風就越易吹
港獨,裝修,私了,黎明行動...呢d明明要好小心處理嘅議題偏偏風向最易被帶到失控

呢樣野唔可以淨係怪五毛
連登仔冇乜獨立思考齋熱血上腦都係一大主因

黃洋達LOL

其實可以考慮全力和你shop,令到所有大商場聖誕新年檔期做唔到生意

佢係叫人繼續嗌五大訴求唔好嗌獨立

其實好多淺黃主要都係focus係警暴問題上(我認識嘅) 我感覺佢地真係覺得成立左獨立調查委員會就收貨 我唔係分化撚 但我覺得唔係真係咁多人有共識咁。。。

唔講獨立兩個字就會放過香港人?
只提五大訴求中共就唔再屈有人想港獨?

講個比喻
而家香港同澳門都係俾恐怖份子捉左既人質
澳門已經決定奶班恐怖份子黎過活
而香港人就表明左拎骨氣出黎搞對抗
咁避談進一步既"逃走"又有咩意義?
唔講咁個恐怖份子就唔會搵我地黎祭旗?

面對現實啦
由決定揮美國旗個一刻
中共就已經決定要屠殺哂所有既反抗份子
想救自己條命就得返三條路
1. 轉向奶共
2. 離開中共
3. 全球滅共
係難架 定大家以為可以同邪惡軸心講道理?

唔係唔俾你講港獨
不過佔討論方向嘅比例應該係2成
目前只需要令人思考下獨立，無需要因為一次嘅集會提及過
就轉左我地嘅方向

無必要指責叫/唔叫嘅人
成半年黎要明白反送中嘅人有唔同派別
互相尊重先係出路

獨立
話impatience

獨立調查委員會根本不可能

Agree

條友叫人繼續叫五大訴求唔好叫獨立

我2014開始支持獨立
但係我唔讚成狂叫口號
口號叫一百次一萬有用咩
唔應該打正獨立旗號
要一步一步
唔好心急

五毛多

我都認同現階段5大訴求係最大共識
最主要要爭取嘅野
好多獨派朋友都冇咩點出聲講要獨立
但只係有人想宣傳獨立意識嘅時候
我覺得唔需要太敏感
可以理性討論

最大力量依然係五大訴求
人心唔變，你幾大力都推唔郁
我又唔覺得有人想五大訴求消失

雖然可能唔止你一個覺得有人企圖製造混亂
但我又想講如果有人拉港獨出嚟想更多人出嚟叫獨立
有冇諗過有幾多，而就算係多，咁如果係正確，咁又怕啲咩

講到最後只係想講有冇可能對自己有啲信心

記住
我地每一個行動口號，都係一個政治行為
要贏就要唔俾人知道我地嘅最終目的隱藏
正如人權法，用人權做籍口令成件事好睇，不過最終目的係搞死大灣區
學下美國人點玩政治

佢叫人唔好訴求變黎變去姐

一單還一單，既然現家肯討論，無謂jer住人地往事

自己睇下殺人王雜種平係馬交講咩
段段都係屌9香港

香港人把中共的仆街野(殺人, 強姦, 綁架送中)化成國際議題
令中共形象比1989更差, 大量一條死路項目腰斬

香港人不獨立一定比中共玩死

初初叫時代革命果陣都係個個話唔好叫啦，傳媒咪都係放大鏡咁報導話係顏色革命，最後我地咪又係咁繼續抗爭，呢d口號既討論既唯一後果係分化我地自己。

社會上有不同光譜既人好合理，總有D人係真心想港獨，唔準人嗌獨立你點講得通？你真係咁擔心嗌獨立會有嚴重後果既話，可以即刻搵你志同道合既朋友，組隊糾察出去阻止所有唔岩心水既口號/行動。

佢咪叫大家堅持#5DemandsNot1Less, 唔好再改

唔獨立會被玩死
但同樣地係中共唔倒台嘅情況下獨立都會比佢玩死

獨立會失去支持，無論本地定係國際
而且依家你嗌獨立又點？唔通嗌左就獨到？
除非支爆，咁就點嗌都冇所謂，仲有機會tim

而家仲有啲係懶中立咁同你辯論，但死都要講成同一個方向，嗰啲一定block

屌你 搞笑咩
咁同販民有咩分別
就係因為咁我先上嚟連登講點解口號唔可以亂嗌
希望煞停更多人嗌港獨口號
原因我已經講晒 唔想再重復

我係真心想港獨/自治/一切幫香港奪回主權既方法
正正因為咁 我先唔會打開口牌咁傻仔

同路手足
我都唔贊成係遊行集會入面狂叫
但平時就要做多d思想傳宣
而唔係覺得不可行就自我禁聲同否定

搞革命至少都要夠人先搞得成
先爭取更多既支持者係事情既基本
的確係好難既
不過難唔係放棄既理由

叫唔好咁急提獨立呀

我其實反對獨立 因為呢個舉動唔符合美國利益 因為香港就係擔任中西方嘅橋樑 美國政府唔係想打沉中國 而係想打沉中共 將來仍然會繼續有貿易 而香港嘅角色係呢度係顯得中立 但獨立左之後 我哋做唔到好似瑞士咁國際間完全承認我哋係中立國 咁即係代表我哋嘅外交政策只可以極度親美 到時美國同中國嘅貿易會繼續 佢會寧願犧牲香港 （中國要求國際對香港封鎖禁運）換取一整個大陸市場 而美國隨時當香港係Condom 因為對佢來講已經再冇貿易及制衡作用 如果你有睇開白兵嘅片 應該有聽佢哋講過美國喺韓國做過嘅衰嘢 俾YouTube 黃標
如果五大訴求得到完全落實 香港就係中美共治 兩方嘅勢力都唔會過分坐大 係穩定住香港嘅利益分配唔會過分傾斜某一邊

奶唔好嗌獨立 其實都講咗好多次 大遊行到依家又嘈

多人認同就多人嗌，少人認同就少人嗌，無人認同就無人嗌。

你地點屌都唔會改變上面既定律，再討論落去既唯一後果係分化自己。社會上有不同光譜既人好正常，總有D人係真心想港獨，唔準人嗌獨立你點講得通？

你真係咁擔心嗌獨立會有嚴重後果、嗌下都唔得既話，你可以即刻組隊糾察出去阻止所有唔岩你心水既口號，兼主動搵傳媒澄清香港人真正諗法，你唔做既就咪係度鳩屌，唔該你立即停止分化自己既討論。

其實真係冇辦法辨別喺尖沙咀叫香港獨立嘅手足係咪手足 但本次運動就係唔可以捉鬼

唔該巴打xm

同埋呢個口號會減低美國對香港嘅支持

我懇請你們不要被仇恨支配自己，
在危難中，
仍要時刻保持警覺與思考。

《梁天琦致香港人的信》（節錄）
2019年7月28日

尤其係日日都鬧人食人血饅頭嚟食人血饅頭先至係最嘔心

我估可能背後有啲壓力唔准佢咁做 所以先至出咗不推文回覆 等你可以有得鬧又有得無視

獨派由6月開始已經叫緊獨立，支獨立旗次次遊行都會出現，一直都係只有少數人支持佢地嗌獨立，基本上佢地嗌親都無乜人理。

依家明顯係對家主動挑起香港獨立既討論，然後你地成班傻仔就一窩蜂去討論原本得好少人理既獨派，成班傻仔走去話人開口牌係傻仔，幫人煲起個討論。

冇人話過要改

佢意思係要繼續用五大訴求，缺一不可呢個短期，清晰嘅目標呀！唔好轉左去其他訴求，好似free HK呢的咁，太長遠。
連登仔女，自文英文唔好嘅就進修下。要贏，connect係好重要。

英國曾經有提過三方方案 中國淨係堅持唔俾香港人參與

值得每個人反思

獨立旗可以舉下，播下種子，
但係主旗都係要五大訴求，
要搵一個好適當既時機先可以換，
否則會沉船。
知大家都好痛苦好心急，有啲行左幾年，有啲行左幾個月，但係仍然有可能岩岩醒既，所以仲係要等下

5大訴求未搞掂就港獨,快左D

我又想問佢, 我地有乜upper hand, 除左美國援助

你認為獨立之後我哋嘅外交政策係咪只有親美一方面 好似以前嘅中立模式（類似瑞士）?

逄？唔識分

問題係要點樣阻止哩嗰口號帶來喺國際線上嘅負面影響

仆街...... 我做咩鳩... 時

其實支旗由6月開始次次都出現咁制，一直都係得好少數人理獨派，依家都係得好少人理，係連登仔自己少題大做講到獨派變主流會好大獲。

有少部份人支持香港獨立其實好撚正常，你覺得未係時機咪唔好跟住叫，唔準人叫究竟係做乜鳩？各有各做，你咪自己嗌返5 demands 囉，人地獨派爭取到媒體版面係佢地本事，再唔係你都可以推句「不要獨立只要自治」同佢地鬥大聲。

其實有咩好爭
而家連黑警都未制裁到
仲話原本佔上風？有幾上風呀？

冇人話而家唔堅持五大訴求
但點解總有人對獨立係咁戒慎恐懼

明明大家掌握嘅資訊相若
硬係吹到知道北京點諗 美國點諗
問題係你自己心想嘅願景
宣之於口都唔敢又點成事
千里之行都要行第一步先得架
仲要話人冇政治觸覺

你試下開VPN google下香港
好多人只係知道香港再有衝突 警察好暴力
如果更多人知道香港人想獨立 脫離中共政權
有個更清晰嘅目標 唔係更容易理解支持我地咩

已經搞到有人死傷 禮崩樂壞
可以認真諗下獨立嘅可能性未？

總而言之 唔好打稻草人喇
佢呢種勸戒其實正正導致佢所謂嘅混亂
再俾你咁起標題 某某語重心長云云
多人叫口號咪叫 少人咪唔叫
信下群眾好嗎 唔好下下大台思維啦
退一萬步 口號姐

打咁多字 唔會被屈毛喇掛

我係講美國同埋國際嘅利益 鬼唔知大陸鍾意屈毛咩

好多人太急進

你見仲有人出post唔好裝修大貓就知幾落後

用返個比喻
就算我地真係逃走左
出到去始終都係要搵個有能力既人保護我地
又或者要聯同外人打死個恐怖份子先
如果唔係成世都係要活在不安全之中
而暫時最有能力最關心香港既唔係美國咩?
就算美國係出於利益 都係互惠互利啫

當然世界未必只得一個恐怖份子
但係無理由眼前已經有一個傷害緊自己既人唔去抵抗
仲分神去懷疑到拒絕其他人係咪想害我架?

Anyway 接受美國幫助 亦都要優雅地保持一定距離

人地獨派爭取到媒體版面係佢地本事？所以你出嚟係為左攞威？鬥上封面？搶功勞？

你可以話嗌係無用
淨係嗌係唔掂
但點解唔嗌得？
呢啲唔係我基本自由？
同五大訴求有抵觸？
咁天滅中共嗌唔嗌得？

最尾果段咪講左，你真係覺得好大負面影響唔撚得掂既，大把實事可以做：

1）你可以主動搵報導獨派既媒體澄清香港人諗法。

2）獨派支旗由6月開始基本上次次都係度，你夠薑可以埋去搵佢地理論，你真係覺得嗌下都好撚大獲要佢地立即滅聲既，咪搵人一齊組隊糾察阻止佢地囉。

3）再唔係你咪推句「不要獨立，只要自治」同佢地鬥大聲，主流根本都唔支持獨派，我相信你一定大聲過佢地。

重點係，獨派點都會有人支持，畢竟佢地係有些少道理，你唔認同獨派既話繼續各有各做就得，佢嗌獨立你咪旁邊嗌返Five demands囉，人地爭取到國際媒體曝光係佢地本事，人地始終都係今次抗爭既其中一派人，有心做全面專題報導既國際媒體會報導佢地其實好正常，我地唔需要大驚少怪。

太多五毛帶風向，而我地又太容易被帶風向
諗下個行動個目的係乜，目的達成左未，唔好見人行你就行，人地做你就做，諗下「點解要做」

糾察太膠 多謝巴打提議

時呀

連登 = 弱智仔 crossover 黑警

屌 我是因為分唔到 逄 逢 去google....
沒check清楚第一個outcome

我完全唔係呢個意思喎？我係講緊，獨派又舉旗又口號又剩咁有媒體報導好正常，佢地依然只係少數人支持既派別，唔認同獨派既話冷處理就Ok，一來唔應該滅人聲，二來唔需要小題大做咁去話獨派會搞死呢場抗爭。

完全唔撚係講緊攞威上封面搶功勞，想屌都睇下我講緊乜先屌

我會keep住上，但冇用嘢唔上心， 有冇用自己會諗。

咁把口係人地度，人地支持獨立要嗌口號，唔用糾察你可以點阻止人既然你都覺得糾察膠，咪由鳩佢地嗌囉其實

基本上獨派依家都只係得少數人支持，唔講得獨立既道理你知我知單眼佬都知，唔認同獨派既話冷處理佢地既口號就ok，唔洗煞有介事咁係度屌獨派會搞到成個抗爭點點點，屌鬼既唯一後果係分化一批真心認同港獨既手足。

其實一啲口號，由6月嗌到今日，背後意思就係港獨，但好多人又唔係支持港獨，但又跟住大嗌，係幾矛盾。

我覺得如果開始嗌得香港獨立 亦都要開始知道究竟做啲咩先宣佈到獨立 例如點頒布constitution

當人地問到點獨立 唔可以再答啲出街示威咁簡單嘅小學生level嘅答案 要開始答到啲較detail嘅procedure

利申 支持一係中共落台 一係香港獨立

初初嗌時代革命果陣，劉細良果班泛民kol咪彈哂出黎話唔好叫驚比人扣港獨帽子。

中聯辦都好醒水即刻出黎扣帽子話香港人係搞緊顏色革命，結果呢？咪又係一樣咁抗爭只要我地自己唔好分化割蓆，呢d口號根本就無影響，核爆都唔割咁嗌獨立割乜鳩呀大家。

losing it becos of impatience, 又重申五大訴求
意思好明白
不過唔係個個連登人聽得落

我地得二三百萬人, 佢地有十四億人
大家拎0.1% 出黎兩個數都差好撚遠

禁牆內都有手足

其實都唔係點洗頒布憲法果類procedure，跟返基本法，香港本來就應該係一個接近獨立既政治實體，除左外交權同軍權基本上乜柒都有，我地連自己貨幣都一早有，我地獨立既司法系統可以處理整個procedure，只要第一屆民選政府有國際承認就得（當然呢點係極高難度，現時係0可能）。

Tui

獨立同做低支共係缺一不可
應該話你唔做低支共你憑乜獨
香港仲有唔知幾多條直通支那嘅運兵fast pass
佢認真要運美軍都未必趕到嚟

水

其實爭論點唔係獨立與否
相信大部分人都認同獨立係唯一出路
但問題係幾時叫口號
靜靜雞 vs 大大聲

運動半年仲搞到成pat屎咁就知啦

熱狗陳雲班網軍喺 twitter 度叫 #yellownazi，同埋講到明佢哋唔當其它嘅係同路人，會主動block，仲仆街到做埋文宣𨳒其它人。熱狗嗰班係 troll, 唔係得 「好能慶」 = 「追擊五毛專員」 = 「支持右翼主義」一個。

我整咗個教學利用 chrome extension 去自動 highlight power_on ching 整嘅 LIHKG on9 list，方便留意啲有可疑嘅人發嘅po:

每次想同熱狗陳雲班網軍理性討論問題，甚至有啲主張我同意嘅，佢哋都避開，回覆只係重覆佢哋啲口號(而家佢哋吹港獨口號，但佢哋冇實質策略分享)，好似「好能慶」呢的咁惡嘅就十個字有六個字係粗口咁鬧，純粹人身攻擊，根本就冇回應問題。

陳雲熱狗我未敢話佢哋有惡意，但佢哋班網軍肯定係充滿惡意嘅仆街。

你咪係

sor 最緊冇乜心情做軍師帶領大家

咁你講吓急有乜用？無策略咁做，只會搞散民氣

「分化黑警五毛」=「屌你老母賤女人」 係五毛榜上有名。
"侮辱不幸身亡同支持光復香港的100毛女主播，以何君堯的性命將其相提並論。"

我用 Google Chrome Extension 去自動 Highlight 有可疑(前科)嘅會員，例如:

陳雲軍同熱狗軍每次被斷正都唔反駁證據，淨係喺度喊冤話畀人屈。大家唔好心軟相當！希望佢哋搵次唔好好似4點鐘大話會咁，一理虧就轉移話題，甚至好熱情咁嗌口號轉移視線。

教學:
陳雲軍同熱狗軍應對辦法 （附Twitter Block List）

Troll 呢個字實在係太貼切。我覺得熱狗唔係一個組織，而係一種人格特質，鍾意撩事鬥非。未必係中共啲人，但一定係中共的助力

陳雲話滅共我都心郁郁想睇下佢有啲乜嘢構思。但好彩阿叔我惠眼識真星，一睇，哈哈，就知佢哋班友係冚家拎。做完功課睇完佢哋支持者嘅行爲後先知道陳雲軍根本就係純粹搞亂檔.

矛盾：陳雲邊話要滅共產黨邊話要中共俾香港城邦自主。（係唔係江派借陳雲製造滅黨危機打習派，習近平一落台下個上位就派城邦自主權俾陳雲？）

第四至五點:
4. "Xi is ousted ... a more pragmatic leadership of CCP comes to power"
5. "... with joint agreement with China"
全黨死清光又點會有陳雲口中嘅CCP ”after Xi is ousted”？

陳雲軍同熱狗軍應對辦法 （附Twitter Block List）

見你打咁大堆字, 都係停留甚麼思想層面, 呢個唔係思想層面, 而係現實理由.

如果香港示威者有AK47, 中共有出動坦克的理據. 如果示威者有坦克, 中共就有空襲的理據. 佢從來都想殺死你, 我無否定過, 你死硬

你提唔提港獨都死硬

夠清楚未? 但你立刻提, 就立刻死. 因為佢有哂出兵香港的正當理由. 佢就係等緊你比呢個理由佢. 你同我講甚麼思想理由無用. 佢只係要你把口提港獨.

依家佢唔出兵唔係因為佢好心, 而係佢無理由, 佢需要你係分離份子, 最好加埋恐怖份子. 當講到保衛國土, 外國好難插手, 克里米亞就係例子. 外國人條命好貴, 好難叫佢地死.

然後, 因為大家擺港獨出黎, 我地失去哂所有全部可以偷偷地增強實力時間, 只因為呢個滿足左一部份最激動手足個情緒.

維吾爾人, 都曾經有班人好似你咁, 話唔講疆獨佢地都唔會放過我地架啦. 因為佢地不停爆響口, 又無實力支撐, 搞到滅族.

你係咪想咁? 你係咪想咁?

無人從思想或道德層面阻你獨立, 阻你獨立的人係因為現實問題, 同專制政權無價講, 無硬實力唔好再爆響口講獨立. 中共一定會出兵, 亦必須出兵. 佢地行民綷主義洗腦自己國民腦, 呢個分裂國土的時候, 佢唔出兵, 佢地亡黨都似.

最後, 問你一句,

解放軍攻擊香港果陣, 你會身處何方, 用乜武器保護香港?

擺到明係陳雲熱狗網軍割我哋，唔係我哋割佢。陳雲熱狗網喺Twitter開口埋口就 #兒登，#child登，#黃衛兵，純粹係人身攻擊，唔係批評。班仆街根本唔係同路人。

陳雲熱狗網軍係連登嘅留言，無論表面冇粗口亂吠嘅都係100%係惡意(帶風同R信徒)，唔好中計理性地同佢哋討論，我拎過好多鑊嘢。

陳雲熱狗網軍係 crybully. 成日屈人哋屈佢哋，面對證據又唔否認或者辯解，完全靠惡靠吠玩𨶙晒。

陳雲熱狗網軍係 manipulative sociopath, 成日 gaslight () 同佢哋接觸嘅人，對得耐會俾佢哋搞到顛。

暫時嘅辦法係 篤爆佢哋身份同前科，然後直接block，唔好再回應。

事後睇返係完全錯哂.

蔣介石對台灣係情有獨鐘, 所以退都退返去台灣而唔係重慶.

當時台灣係搞緊自決民主過程, 日人就好似英國咁, 比佢地有限度自由民主, 佢地行緊到一半, 日人就退左, 變左同文同種國民黨.

起初佢地開心, 但好快發現國民黨好腐敗, 而且統治權完全排外, 台人完全無權自決, 十幾個局長好似只有1, 2個係本地人, 所以佢地情緒開始反感. 似我地香港, 起初以為港人治港, 變成原來係假.

唔同係, 佢地228發生好快, 即大概接管左2年後就屠殺本土知識份子, 禁止台語.

相反, 我地捱左22年, 而廣東話仍然係主流, 再加上, 我地同外國好接軌, 所以先有生路.

仲有, 真係要多謝侵侵咁啱打緊貿易戰, 令中共投鼠忌器.

To be honest, no one cares what Wan Chin said

正確，尤其係抗爭送頭日程表

抗爭咗咁耐，大家真係要清楚獨立思考嘅重要性

連登依家亂到有時都唔想上黎睇

不如搞返d新活動?
國外有咩運作值得參考?

香港獨立呢d口號層次唔同香港人報仇呢d
叫既諗諗後果，諗諗對爭取五大訴求係幫助定倒米

do you read chinese
why do you think we are losing edge

認同，現在叫獨立太早

推！！

連登太多五毛帶風向

又唔需要講死話係五大訴求，隨住局勢變化可以Be Water，但目前爲止最有策略價值嘅仲係「五大訴求」。反正100%共產黨唔會實質答應，所以最終都係會爲達到「五大訴求」而消滅共產黨。到時乜獨都出晒嚟，包括港獨。

陳雲熱狗幫打個獨立旗號有唔講實際點做。仲好意思話民主派嗌兩句口號然後收工。 佢哋班友個啲行爲唔叫討論，批評，而係人身攻擊同 trolling。

認同唔需要講出口, 做就得

19才子都成日講唔好事先張揚畀敵人知你想點

記唔記得《中國製造2025》點解衰左, 就係太高調畀美國先發制人

係，跳曬step, roadmap又冇，得個叫字就真係獨立到咩

咪你地cctai班垃圾 日日係到指點江山

同佢解釋連登有大量網軍

你？

推!!!!

對準政權

推呢個!~

討論區人人都可以講野唔係政黨組織般有上下級關係
睇落混亂好正常

有統一指揮就死撚硬
有何俊仁呢類投降派, 更加會有所謂指揮者頂唔住威迫利誘

一直都講呢場係持久戰，切忌太心急，我哋無可能靠一兩場仗去取勝，大家要有毅力堅持落去

關咩事
而家連登分分鐘3毛、狗多過人

香港呢一類無大台式抗爭係全球歷史上係一種創新
極權者的斬首戰術完全無效
Enzo Mazak家鄉都無案例

唔好成日見洋人批評就畏懼

係連登講真話
等睇你比人屈毛屈Sir

個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

你唔跟連登風向落街嗌香港獨立
你係鬼係5毛係呀蛇

絕望之下獨立自然會萌生，係自己人嘅又何必遏止打壓

ager

佢應該唔多了解我地situation

p牌輕推

真
而且真係唔係全部關5毛事

靜靜地輸叫佔上風？

我嘅理解係佢講緊我地嘅著重點越黎越散
唔知係咪近排連登係咁講嘅獨立派同大中華事件
已經越黎越脫離本身五大訴求，仲要引起罵戰

獨立固然可以實現五大訴求，但五大訴求唔係只能靠獨立去實現。 就算比你真普選特首同立法會，你都係受支那憲法限制，2047都係要打回原形，牽涉外交/權限問題(例如難民同每日150)都係受制於人。

站在鬼佬嘅角度，佢地唔支持獨立係好正常。一來利益問題，二來可行性問題。佢地會覺得透過政治同經濟壓力可以令共產黨作出讓步，實現五大訴求嘅難度對比實現獨立更容易

冇大台既運動，難團結，但更加要團結！

我覺得主力推番5大訴求好d

依度幾個留言都講咗，爭取五大訴求係二百萬人嘅力量，但打住獨立旗號嘅人、有決心實際行動爭取獨立嘅人得唔多，而且立獨要成功仲要有抗衡中共嘅軍人力量，但實際上連台灣都未得

如果將獨立成為抗爭主軸，想自決、高度自治個班和理非未必會參與，令爭取獨立同純粹爭取五大訴求嘅人產生分歧（當然，件事最終會發展成點，無人會知，但唔想大家分化）

個人認為，而家要睇時機做事，唔係淨係用叫口號，先團結爭取五大訴求比較易做到

The prerequisite for achieving the 4 rest demands is independence. The rhetoric on 5 demands without independence is daydreaming!

未必需要口頭上講獨立

台灣做到而家咁, 到無正式宣布獨立

獨立旗可以舉下
我第一句就咁講,你係咪盲撚左?呢句代表要滅聲?

人地獨派爭取到媒體版面係佢地本事，再唔係你都可以推句「不要獨立只要自治」同佢地鬥大聲。
咁我應該點撚樣解讀你呢句呢?
你出黎為左話人知你本事?
你出黎為左同人鬥大聲?
所以你出黎為左物?

請問我究竟屌左你啲物撚野?

原來佢有mon post
Btw 咩網站/軟件翻譯？

腦袋要full gear

多八做既未必正確，亦係帶風向常用技兩
要批判同獨立思考

又binc

呢個都要有個階段
如果雙普選，搞掂2047擺脱到支共控制咪大家安樂

雙普選只係check point

我覺得唔好嘈琴日做得好定差啦 已成過去
有好多人好執著呢D野 人多就自然無可能凡事完美
集中番五大訴求啦

咁係因為比五毛影響左
即係你自己唔夠信念
獨立思考, 各有各做

on9
你拎野武器對付軍隊，而家連黑警都搞唔掂
到時攬炒左咪真焦土

全靠連登啲分化撚

Push 最緊要係手足們讀多d書 再係工作到發揮影響力

用 Chrome Extension 去 Highlight 啲五毛。教學:

個人估，佢都講到好白
就係講5大訴求

台灣已經係政權實體
所以小英唔會公開講台獨

醫生唔會自稱專業醫生
利記唔會自稱強隊

就係咁

大家小心呢個外國冷氣軍師，之前試過叫人唔好蒙面

五毛思覺脱成日放假料

仲有五毛追擊手

佢係偏左，出發點係好既

唔需要當佢金科玉律
但佢觀察到有咩問題咪反思吓

而反方的人我認為係現實派的人多
1. 怕叫左港獨比紅媒體騎劫，就好似本來我地站在道德高地，突然出左界少少，就比人大吹大擂。大事宣傳運動又變左啦。 （eg: TVB ，咁TVB 的受聚又會繼續覺得暴徒得一想二，無盡的訴求）

2. 可能反方的人都想港獨架，都覺得係唯一出路。但反方覺得港獨係應該循序漸進，要令獨派先進入體制，好似脫歐公投咁。所以想起碼爭取到dd

3. 正方我認為叫下係ok 架，但暫時我認為未有可能武裝革命到，但從求其上，得其中的策略睇，其實港獨都有策略上的考慮架。

4. 確實港獨係比到人希望架，但港獨好似更難贏到

無對錯，仲可能係大家的夢想。但從咩方向入手就人人唔同

好憎呢啲屈毛屈熱狗屈sir 屈泛民左膠風氣
唔啱聽屈完你就算 唔使討論

正確。呢排風向好極端，五毛越來越多。

無錯 共同前提都係要中共嚴重被削弱/倒台先做到
所以根本唔需要講出口

唔關咩唔咩派先
我自問自己支持獨立 都算係獨派掛
總之一切幫香港拎返主權既方式我都接受 因為咁樣同獨立都冇咩分別
正因為咁我先唔會嗌港獨口號 因為嗌左 成件事娛左領土問題 外國會好難介入
情況就好似16年個陣咁 議員狂被人DQ都冇人理 或者好似新彊咁

一定是咁啦

通處不願面對扮撚曬野

回你嗰陣冇睇到哩段

唔單單係亂
衝動主義 淨係諗自己
唔理咩係最好既做法
淨係做自己想做
好多事都無討論空間
唔岩自己感覺意見就狂屌
要解決問題好易
一係大家全部意見一致咁呢啲都無所謂
一係就用理由同腦黎主導
5毛3毛藍絲個啲搞屎棍就自己無辦法做到野
但做唔做到都係靠自己反省
共狗係用無限資源同好多個腦同你玩
你已經無錢 連腦都唔撚用咁仲有咩好鬥
無知同無良一樣可怕
無腦同無恥一樣可恨
齊上齊落
Be humble be water?
究竟仲有冇?

先削弱到中共，武裝起義先至有勝算。儘快攻擊人民幣業務，用一切途經令人民幣喺國際市場完全賣唔出去。到時佢一鎖國，亂印嘅銀紙就會瘋狂通脹，到時內憂外患，容易打好多。

中共如何用民主騙人

國語版

廣東話版

1971年，中共係美國佬嘅支持下加入咗聯合國，促使聯合國將香港踢出殖民地名單。咁之後香港人已經冇資格係中英談判個時講要獨立。
講真，如果當年有50萬人上街要英國人一路殖民落去嘅話，戴卓爾夫人就唔會一路咁弱勢，但係冇。
當時d人只係想移民或者俾中共統治。至於個d提香港獨立嘅人，實在太少，佢地自己好快都唔再叫獨立。

見到中共，警隊咁堅持質我地係恐怖主義，將所有問題歸於"暴徒" 其實就係等人心理爆煲

西藏新疆就係搵位入到 而中共就係學到只要靜靜雞施壓，等protest fatigue 同冇位發洩 就會爆，冇左隊型就崩潰.

佢更清楚新疆西藏問題 就算起埋集中營 個世界都唔會做到咩野 只係得把口 到佢地收成期既時候 個地方已經馴服左 外國已經唔會再有interest 去拎番.

我認同 獨立 會係其中既手段 因為結果你得到自主自決

但要了解呢個手段會令外國監視同涉入既位冇左
(雖然個人覺得暫時力量幾弱...但好過冇)

仲有好多事後問題好難解決 (外交, 經濟...etc)
為真獨立要做既野係難好多好多
好多野要由零開始 我未見到呢方面有做足

5大訴求係接近呢個結果既基本手段，而唔會有獨派手段既缺點

除非到所有option都證實冇用，獨派我認為可以係last resort既

暫時? 考慮獨派或者係因為覺得現時方法無用，迫唔到有回應. 冇較直接既"行動" 去爭取任何野.

我地要諗清楚 大家要"主力" 決定玩低消耗持久 定 街頭 勇武

要玩持久，要相信參與者keep住度火, 警覺同準備.
否則係等到fatigue. 私怨，分化收場.

街頭勇武甚至武裝革命要諗清楚可行性，持續性，成功率，事後處理.

而程度上兩方可唔可以或可以點平衡? 呢個好需要討論. 波蘭，黑人平權，廢奴隸制當中我估有得借鑑，但我都仲睇書研究緊

唔好灰心，共產黨倒臺後自然會叫獨立，唔淨只係香港獨立。而家我哋唔刻意去講唔代表冇呢個意思，而係明白冇得話淨係香港獨立然後獨善其身。

"中國人" "中華民族" 既毒清唔走，仲入埋骨

就咁睇下 精武門 ，1972年，打鬼佬，鬼佬衰，"中國人"要話事 既心態一直喺度. 呢個年紀就係90後大部分父母10幾歲既年紀 都係受影響最大既年紀.

直到90 -00 年代呢類戲既思想冇停過出現.
又霍元甲，又黃飛鴻，舊警匪片講鬼佬貪污係衰人...etc

我認識老一輩 7成都覺得係" 回歸" "祖國"
唔洗再做"孤兒仔" "睇事頭婆臉色"

諷刺係，89 同97 係得8年，香港人都冇做過咩野去反對呢個移交既決定

過左百幾年香港既命運所係被人主宰

到今日，呢啲老一輩就真係 best of both world.
年輕時借世界趨勢發達，到年老唔係用腦就奴隸新一代.

你叫佢地醒下 佢地覺得你on9
喺佢既世界入面，佢成功係靠自己同積累番黎
政治係多鳩餘既野，因為佢地由細到大都唔洗諗
佢既諗法永遠都係"成功者"既思維
佢地唔會真正嘗試了解我地

嗰陣最仆街係個去殖化委員會將港澳問題寫係份年度報告嘅其中一段仔入面，根本無乜委員有認真去看待份報告就贊成左
不過要追究刑責我會直指去楊幕琦計劃被否決嗰陣，一下子扼殺左培養香港人公民意識嘅可能性

日本 youtuber 詳細解釋香港抗爭嘅歷史關係，比香港嘅媒體更深入同時精簡，有講到疆，臧，臺，港:

明居正教授講到香港人到今時今日都明白冇得話獨善其身淨係自己港獨，要共產黨仆街後先至有機會
(國語)
(粵語)
識得聽國語嘅國語版比較自然。明居正教授啲廣東話聽得明，但唔係太暢順。

太心急，一定要有耐性
我地對抗緊係全世界最大既魔鬼

聯合國班白左害死香港，殖民地有咩唔好？二戰之後，所有非洲、東南亞國家全部獨立話要爭取人權民主，但大部分最後都係變成軍事獨裁，貪污腐敗。

香港被英國殖民雖然冇得普選，起碼都有法治同言論自由。大中華膠死全家

The prereq for having independence is CCP falling. The rhetoric on independence without CCP falling is daydreaming

五毛追擊手 被我篤完兩次之後改咗名叫 好能慶

Sor 係 追撃五毛專員 -> 好能慶

露左陷

港獨？呢樣最近吹得好勁 但未有民主前一定唔駛諗獨立 同埋美國唔支持既野唔諗旨意諗

推呀

係呀無錯你既留言無話要滅聲，我根本都唔係話緊你你對上一個user既留言就係叫人唔好嗌獨立丫嘛，呢度咁大抽討論串，無話句句指住你講姐下話？我係你樓下留言，同你一齊回覆上面叫人唔好嗌獨立果位，清晰未？

我根本就唔撚係話緊你，你誤會左起哂貢咁屌返我，我已經再解釋多次我既意思，你都仲繼續紅色大字咁屌，你個user name真係無改錯

因為叫人唔好嗌獨立既人，通常理由都係覺得嗌獨立上左新聞會對成個抗爭有壞影響，所以我話「人地獨派爭取到媒體版面係佢地本事，再唔係你都可以推句不要獨立只要自治同佢地鬥大聲」。咁我意思好明顯唔係話出黎係為左鬥大聲show本事啦下話？我意思只係我地應該各有各做嗌返自己支持既口號就得，真係非常反對獨派既話咪嗌句不要獨立囉，唔應該叫對方唔好嗌。

你覆佢就係佢果層覆啦,係咪連登都唔識玩呀?
你係我呢層覆佢,佢撚知你覆緊佢呀,都唔知邊個on9嘥我時間

我講到咁撚清楚，你睇唔明就屌鳩我，我仲要花心機同你再解釋多次我咩意思，你都仲係度屌，唔知屌乜撚野「出黎為左本事」，認同你係你樓下覆又唔撚得，同意你又要解到我係屌鳩你，都唔知乜撚野閱讀理解黎，九唔撚搭八。

智障睇唔撚明係度屌屌屌，又紅又黃又大字咁，痴撚線你自己由頭到尾睇多次我講過乜先啦好唔好呀，同一個point我講撚左3次比你聽，第1次唔明我當我講得衰搞到你誤會啦，講到第3次都仲屌，仲要話我哂你時間，你無撚野呀？牙痛去睇獸醫啦係度亂柒咁咬人。

唔好曲解靜靜雞
靜靜雞係唔好自爆搞到畀人捉

唔識玩連登就咪撚玩啦,
我奉旨要幫你屌樓上嫁?
你要屌就直接係佢果層屌佢,
覆我黎屌佢?ON9,block柒我啦,
以後都唔撚想覆你呀,柒頭

手足走得太快 會間接令好多人跟唔上
所以依家咪見到咁亂

唔係話獨立唔得 但係好現實成個反共派唔係淨係得獨派 你叫其他人點跟